10.1荃灣 練官睇片後不斷重複形容示威者為「暴力示威人士」 協助警員更正供詞

網民前年10月1日發起「六區開花」示威活動，演變成警民衝突，18歲「健仔」在荃灣中槍受傷，當日同區被捕的三男一女就暴動及縱火罪受審。庭上今播出警方及不同傳媒所拍的現場影片，法官練錦鴻看罷片段後，不斷重覆以「暴力示威人士」稱呼現場示威者。辯方大狀及後盤問警員時指出，被告並非暴力示威者，警員答：「我唔知佢係咪暴力示威者。」大狀隨即意有所指謂：「唔知，咪公道。」

法官練錦鴻看罷片段後，形容「大批暴力示威者以雨傘分成三層，高、中、低來掩護，向警員防線前進」。

辯方指次被告僅是旁觀者，當時是見證歷史，卻不幸被捕，次被告並非示威人士。朱不同意，指次被告衣著及裝束與示威者幾乎一樣，當時穿上黑衫黑褲，戴上有粉紅色濾罐的防毒面具。此外，當時現場情況惡劣，示威者激進，未有依令離開。

不如佢直接去律政司做主控官啦
做法官哂左佢

屌個主控廢撚到, 佢而家幫手做鳩被告一份
睇完片就口upup講足幾日

仲洗撚審？
有晒立場落埋場踢

官=控方

球證落埋場踢

控方隨後播放片段，片中聽到有警員形容示威者是「曱甴」，而練官亦多次形容片中示威者為「暴力示威人士」。影片另拍到首被告陳在荃興徑被捕後嘗試逃走，數名警員隨即壓制他並說：「你做咩仲要逃走！」陳回答「我驚黑警，我驚共產黨」，又稱自己是急救員。

狗官

不如唔撚好審直接判有罪啦練狗

Push

練狗